
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [841. 钥匙和房间](https://leetcode-cn.com/problems/keys-and-rooms/)

## 題目描述

<p>有 <code>N</code> 个房间，开始时你位于 <code>0</code> 号房间。每个房间有不同的号码：<code>0，1，2，...，N-1</code>，并且房间里可能有一些钥匙能使你进入下一个房间。</p>

<p>在形式上，对于每个房间 <code>i</code> 都有一个钥匙列表 <code>rooms[i]</code>，每个钥匙 <code>rooms[i][j]</code> 由 <code>[0,1，...，N-1]</code> 中的一个整数表示，其中 <code>N = rooms.length</code>。 钥匙 <code>rooms[i][j] = v</code> 可以打开编号为 <code>v</code> 的房间。</p>

<p>最初，除 <code>0</code> 号房间外的其余所有房间都被锁住。</p>

<p>你可以自由地在房间之间来回走动。</p>

<p>如果能进入每个房间返回 <code>true</code>，否则返回 <code>false</code>。</p>

<ol>
</ol>

<p><strong>示例 1：</strong></p>

<pre><strong>输入: </strong>[[1],[2],[3],[]]
<strong>输出: </strong>true
<strong>解释:  </strong>
我们从 0 号房间开始，拿到钥匙 1。
之后我们去 1 号房间，拿到钥匙 2。
然后我们去 2 号房间，拿到钥匙 3。
最后我们去了 3 号房间。
由于我们能够进入每个房间，我们返回 true。
</pre>

<p><strong>示例 2：</strong></p>

<pre><strong>输入：</strong>[[1,3],[3,0,1],[2],[0]]
<strong>输出：</strong>false
<strong>解释：</strong>我们不能进入 2 号房间。
</pre>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ol>
	<li><code>1 &lt;= rooms.length &lt;=&nbsp;1000</code></li>
	<li><code>0 &lt;= rooms[i].length &lt;= 1000</code></li>
	<li>所有房间中的钥匙数量总计不超过&nbsp;<code>3000</code>。</li>
</ol>


## 相關題目

- [深度优先搜索](https://leetcode-cn.com/tag/depth-first-search)
- [广度优先搜索](https://leetcode-cn.com/tag/breadth-first-search)
- [图](https://leetcode-cn.com/tag/graph)

## 相似題目


